import shuffleArray from '../shuffleArray/shuffleArray.js'

const Questions_Judaisme = [
  {
    question: 'Quelle est la langue liturgique du judaïsme?',
    options: shuffleArray(['Hébreu', 'Araméen', 'Yiddish']),
    answer: 'Hébreu',
  },
  {
    question: 'Quel est le livre sacré du judaïsme?',
    options: shuffleArray(['Torah', 'Bible', 'Coran']),
    answer: 'Torah',
  },
  {
    question: 'Quel est le jour de repos hebdomadaire dans le judaïsme?',
    options: shuffleArray(['Shabbat', 'Dimanche', 'Vendredi']),
    answer: 'Shabbat',
  },
  {
    question: 'Quel est le symbole le plus connu du judaïsme?',
    options: shuffleArray(['Étoile de David', 'Croix', 'Croissant']),
    answer: 'Étoile de David',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive des lumières?',
    options: shuffleArray(['Hanoucca', 'Pâques', 'Noël']),
    answer: 'Hanoucca',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du repas rituel de la Pâque juive?',
    options: shuffleArray(['Seder', 'Iftar', 'Communion']),
    answer: 'Seder',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière juive du matin?',
    options: shuffleArray(['Shacharit', 'Mincha', 'Arvit']),
    answer: 'Shacharit',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive du Nouvel An?',
    options: shuffleArray(['Rosh Hashanah', 'Yom Kippour', 'Souccot']),
    answer: 'Rosh Hashanah',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du jour le plus saint du judaïsme?',
    options: shuffleArray(['Yom Kippour', 'Rosh Hashanah', 'Hanoucca']),
    answer: 'Yom Kippour',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive des cabanes?',
    options: shuffleArray(['Souccot', 'Pessah', 'Pourim']),
    answer: 'Souccot',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la délivrance?',
    options: shuffleArray(['Pourim', 'Hanoucca', 'Souccot']),
    answer: 'Pourim',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la Pâque?',
    options: shuffleArray(['Pessah', 'Pourim', 'Souccot']),
    answer: 'Pessah',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière juive du soir?',
    options: shuffleArray(['Arvit', 'Shacharit', 'Mincha']),
    answer: 'Arvit',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de la prière juive de l'après-midi?",
    options: shuffleArray(['Mincha', 'Shacharit', 'Arvit']),
    answer: 'Mincha',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive des semaines?',
    options: shuffleArray(['Chavouot', 'Souccot', 'Pourim']),
    answer: 'Chavouot',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive des trompettes?',
    options: shuffleArray(['Rosh Hashanah', 'Yom Kippour', 'Souccot']),
    answer: 'Rosh Hashanah',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de la fête juive de l'expiation?",
    options: shuffleArray(['Yom Kippour', 'Rosh Hashanah', 'Souccot']),
    answer: 'Yom Kippour',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la récolte?',
    options: shuffleArray(['Souccot', 'Pessah', 'Pourim']),
    answer: 'Souccot',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la liberté?',
    options: shuffleArray(['Pessah', 'Pourim', 'Souccot']),
    answer: 'Pessah',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la joie?',
    options: shuffleArray(['Pourim', 'Hanoucca', 'Souccot']),
    answer: 'Pourim',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la lumière?',
    options: shuffleArray(['Hanoucca', 'Pessah', 'Pourim']),
    answer: 'Hanoucca',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la Torah?',
    options: shuffleArray(["Sim'hat Torah", 'Souccot', 'Pessah']),
    answer: "Sim'hat Torah",
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la purification?',
    options: shuffleArray(['Yom Kippour', 'Rosh Hashanah', 'Souccot']),
    answer: 'Yom Kippour',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la renaissance?',
    options: shuffleArray(['Pessah', 'Pourim', 'Souccot']),
    answer: 'Pessah',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la rédemption?',
    options: shuffleArray(['Pessah', 'Pourim', 'Souccot']),
    answer: 'Pessah',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la délivrance?',
    options: shuffleArray(['Pourim', 'Hanoucca', 'Souccot']),
    answer: 'Pourim',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la récolte?',
    options: shuffleArray(['Souccot', 'Pessah', 'Pourim']),
    answer: 'Souccot',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la liberté?',
    options: shuffleArray(['Pessah', 'Pourim', 'Souccot']),
    answer: 'Pessah',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la joie?',
    options: shuffleArray(['Pourim', 'Hanoucca', 'Souccot']),
    answer: 'Pourim',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la lumière?',
    options: shuffleArray(['Hanoucca', 'Pessah', 'Pourim']),
    answer: 'Hanoucca',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la Torah?',
    options: shuffleArray(["Sim'hat Torah", 'Souccot', 'Pessah']),
    answer: "Sim'hat Torah",
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la purification?',
    options: shuffleArray(['Yom Kippour', 'Rosh Hashanah', 'Souccot']),
    answer: 'Yom Kippour',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la renaissance?',
    options: shuffleArray(['Pessah', 'Pourim', 'Souccot']),
    answer: 'Pessah',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la rédemption?',
    options: shuffleArray(['Pessah', 'Pourim', 'Souccot']),
    answer: 'Pessah',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la délivrance?',
    options: shuffleArray(['Pourim', 'Hanoucca', 'Souccot']),
    answer: 'Pourim',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la récolte?',
    options: shuffleArray(['Souccot', 'Pessah', 'Pourim']),
    answer: 'Souccot',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la liberté?',
    options: shuffleArray(['Pessah', 'Pourim', 'Souccot']),
    answer: 'Pessah',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la joie?',
    options: shuffleArray(['Pourim', 'Hanoucca', 'Souccot']),
    answer: 'Pourim',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête juive de la lumière?',
    options: shuffleArray(['Hanoucca', 'Pessah', 'Pourim']),
    answer: 'Hanoucca',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de la communauté juive d'Europe de l'Est?",
    options: shuffleArray(['Ashkénaze', 'Séfarade', 'Mizrahi']),
    answer: 'Ashkénaze',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de la communauté juive d'Espagne et du Portugal?",
    options: shuffleArray(['Séfarade', 'Ashkénaze', 'Mizrahi']),
    answer: 'Séfarade',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la communauté juive du Moyen-Orient?',
    options: shuffleArray(['Mizrahi', 'Ashkénaze', 'Séfarade']),
    answer: 'Mizrahi',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la langue parlée par les Juifs ashkénazes?',
    options: shuffleArray(['Yiddish', 'Ladino', 'Hébreu']),
    answer: 'Yiddish',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la langue parlée par les Juifs séfarades?',
    options: shuffleArray(['Ladino', 'Yiddish', 'Hébreu']),
    answer: 'Ladino',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Europe?',
    options: shuffleArray(['Paris', 'Londres', 'Berlin']),
    answer: 'Paris',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive aux États-Unis?',
    options: shuffleArray(['New York', 'Los Angeles', 'Miami']),
    answer: 'New York',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive au Canada?',
    options: shuffleArray(['Toronto', 'Montréal', 'Vancouver']),
    answer: 'Toronto',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Amérique du Sud?',
    options: shuffleArray(['Buenos Aires', 'São Paulo', 'Rio de Janeiro']),
    answer: 'Buenos Aires',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Russie?',
    options: shuffleArray(['Moscou', 'Saint-Pétersbourg', 'Kazan']),
    answer: 'Moscou',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Allemagne?',
    options: shuffleArray(['Berlin', 'Francfort', 'Munich']),
    answer: 'Berlin',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en France?',
    options: shuffleArray(['Paris', 'Marseille', 'Lyon']),
    answer: 'Paris',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive au Royaume-Uni?',
    options: shuffleArray(['Londres', 'Manchester', 'Leeds']),
    answer: 'Londres',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Italie?',
    options: shuffleArray(['Rome', 'Milan', 'Florence']),
    answer: 'Rome',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Espagne?',
    options: shuffleArray(['Madrid', 'Barcelone', 'Séville']),
    answer: 'Madrid',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Belgique?',
    options: shuffleArray(['Anvers', 'Bruxelles', 'Gand']),
    answer: 'Anvers',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive aux Pays-Bas?',
    options: shuffleArray(['Amsterdam', 'Rotterdam', 'La Haye']),
    answer: 'Amsterdam',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Suisse?',
    options: shuffleArray(['Zurich', 'Genève', 'Bâle']),
    answer: 'Zurich',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Autriche?',
    options: shuffleArray(['Vienne', 'Salzbourg', 'Innsbruck']),
    answer: 'Vienne',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Hongrie?',
    options: shuffleArray(['Budapest', 'Debrecen', 'Szeged']),
    answer: 'Budapest',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Pologne?',
    options: shuffleArray(['Varsovie', 'Cracovie', 'Lodz']),
    answer: 'Varsovie',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Ukraine?',
    options: shuffleArray(['Kiev', 'Odessa', 'Lviv']),
    answer: 'Kiev',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Suède?',
    options: shuffleArray(['Stockholm', 'Göteborg', 'Malmö']),
    answer: 'Stockholm',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Norvège?',
    options: shuffleArray(['Oslo', 'Bergen', 'Trondheim']),
    answer: 'Oslo',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive au Danemark?',
    options: shuffleArray(['Copenhague', 'Aarhus', 'Odense']),
    answer: 'Copenhague',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Finlande?',
    options: shuffleArray(['Helsinki', 'Espoo', 'Tampere']),
    answer: 'Helsinki',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Afrique du Sud?',
    options: shuffleArray(['Johannesburg', 'Cape Town', 'Durban']),
    answer: 'Johannesburg',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive au Maroc?',
    options: shuffleArray(['Casablanca', 'Marrakech', 'Rabat']),
    answer: 'Casablanca',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Tunisie?',
    options: shuffleArray(['Tunis', 'Sfax', 'Sousse']),
    answer: 'Tunis',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Égypte?',
    options: shuffleArray(['Le Caire', 'Alexandrie', 'Gizeh']),
    answer: 'Le Caire',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Algérie?',
    options: shuffleArray(['Alger', 'Oran', 'Constantine']),
    answer: 'Alger',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Éthiopie?',
    options: shuffleArray(['Addis-Abeba', 'Gondar', 'Axoum']),
    answer: 'Addis-Abeba',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive au Kenya?',
    options: shuffleArray(['Nairobi', 'Mombasa', 'Kisumu']),
    answer: 'Nairobi',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Ouganda?',
    options: shuffleArray(['Kampala', 'Entebbe', 'Jinja']),
    answer: 'Kampala',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive au Zimbabwe?',
    options: shuffleArray(['Harare', 'Bulawayo', 'Mutare']),
    answer: 'Harare',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive au Nigeria?',
    options: shuffleArray(['Lagos', 'Abuja', 'Kano']),
    answer: 'Lagos',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive au Ghana?',
    options: shuffleArray(['Accra', 'Kumasi', 'Tamale']),
    answer: 'Accra',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Côte d'Ivoire?",
    options: shuffleArray(['Abidjan', 'Bouaké', 'Yamoussoukro']),
    answer: 'Abidjan',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive au Sénégal?',
    options: shuffleArray(['Dakar', 'Saint-Louis', 'Touba']),
    answer: 'Dakar',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive au Cameroun?',
    options: shuffleArray(['Yaoundé', 'Douala', 'Garoua']),
    answer: 'Yaoundé',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Tanzanie?',
    options: shuffleArray(['Dar es Salaam', 'Dodoma', 'Arusha']),
    answer: 'Dar es Salaam',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Zambie?',
    options: shuffleArray(['Lusaka', 'Kitwe', 'Ndola']),
    answer: 'Lusaka',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive en Namibie?',
    options: shuffleArray(['Windhoek', 'Swakopmund', 'Walvis Bay']),
    answer: 'Windhoek',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive au Botswana?',
    options: shuffleArray(['Gaborone', 'Francistown', 'Maun']),
    answer: 'Gaborone',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive au Mozambique?',
    options: shuffleArray(['Maputo', 'Beira', 'Nampula']),
    answer: 'Maputo',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive au Mali?',
    options: shuffleArray(['Bamako', 'Sikasso', 'Mopti']),
    answer: 'Bamako',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la ville avec la plus grande population juive au Rwanda?',
    options: shuffleArray(['Kigali', 'Butare', 'Gisenyi']),
    answer: 'Kigali',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier livre de la Torah?',
    options: shuffleArray(['Genèse', 'Exode', 'Lévitique']),
    answer: 'Genèse',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du deuxième livre de la Torah?',
    options: shuffleArray(['Exode', 'Genèse', 'Nombres']),
    answer: 'Exode',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du troisième livre de la Torah?',
    options: shuffleArray(['Lévitique', 'Nombres', 'Deutéronome']),
    answer: 'Lévitique',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du quatrième livre de la Torah?',
    options: shuffleArray(['Nombres', 'Lévitique', 'Deutéronome']),
    answer: 'Nombres',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du cinquième livre de la Torah?',
    options: shuffleArray(['Deutéronome', 'Nombres', 'Lévitique']),
    answer: 'Deutéronome',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom du roi qui a construit le premier Temple de Jérusalem?',
    options: shuffleArray(['Salomon', 'David', 'Saül']),
    answer: 'Salomon',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du roi qui a été le père de Salomon?',
    options: shuffleArray(['David', 'Saül', 'Josué']),
    answer: 'David',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom du prophète qui a conduit les Israélites hors d'Égypte?",
    options: shuffleArray(['Moïse', 'Aaron', 'Josué']),
    answer: 'Moïse',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la mer que Moïse a traversée avec les Israélites?',
    options: shuffleArray(['Mer Rouge', 'Mer Morte', 'Mer Méditerranée']),
    answer: 'Mer Rouge',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de la ville où les murs sont tombés après que les Israélites aient marché autour d'elle?",
    options: shuffleArray(['Jéricho', 'Bethléem', 'Nazareth']),
    answer: 'Jéricho',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du géant que David a vaincu avec une fronde?',
    options: shuffleArray(['Goliath', 'Samson', 'Absalom']),
    answer: 'Goliath',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom du frère de Moïse qui a été le premier grand prêtre d'Israël?",
    options: shuffleArray(['Aaron', 'Josué', 'Caleb']),
    answer: 'Aaron',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du roi d'Israël connu pour sa sagesse?",
    options: shuffleArray(['Salomon', 'David', 'Saül']),
    answer: 'Salomon',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la reine qui a visité Salomon pour tester sa sagesse?',
    options: shuffleArray(['Reine de Saba', 'Reine Esther', 'Reine Jezabel']),
    answer: 'Reine de Saba',
  },
]

export default Questions_Judaisme
